{
    "question": "Khalifah Umar Bin Khattab wafat atas tikaman seorang majusi Abu lu'luah Al Fairuz budak dari\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>P\u012br\u016bz Nahavandi (bahasa Persia: \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632 \u0646\u0647\u0627\u0648\u0646\u062f\u06cc) atau yang dikenal dalam bahasa Arab sebagai &#039;Abu-L\u016b&#039;l\u016b&#039;ah al-Majusi (bahasa Arab: \u0623\u0628\u0648 \u0644\u0624\u0644\u0624\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0648\u0633\u064a\u200e) atau Abu Lukluk adalah seorang prajurit Sasania yang bertugas di bawah komandan Rostam Farrokhzad, tetapi berhasil ditangkap dalam Pertempuran Qadisiyyah pada tahun 636 M ketika Sasania dikalahkan oleh tentara Muslim Khalifah Umar bin Khattab di tepi barat Sungai Efrat. Setelah ia dibawa ke Madinah, ia berhasil membunuh sang Khalifah pada tahun ke-23 Hijriah (644-645 M).</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "orang-yang-berusaha-menjaga-lisannya-dari-ucapan-yang-dapat-meluk-134",
            "question": "Orang yang berusaha menjaga lisannya dari ucapan yang dapat melukai perasaan orang lain adalah contoh perilaku beriman kepada malaikat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Raqib dan Atid</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Malaikat Raqib dan Atid adalah pencatat amal baik dan buruk</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kepada Malaikat Raqib dan Atid</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Malaikat Raqib mencatat amal perbuatan baik</p><p>Malaikat Atid mencatat amal perbuatan buruk </p><p></p><p></p><h3>maaf klo salah </h3><h3>smg membantu^^</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-kebesaran-allah-swt-yang-di-dimilikinya-sebagai-tuhan-semes-147",
            "question": "Sifat kebesaran allah swt yang di dimilikinya sebagai tuhan semesta alam hal ini di sebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ar-Rabb yang maha mengatur dan menguasai alam semesta. </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketua-umum-pertama-pimpinan-pusat-ipnu-adalah-739",
            "question": "Ketua umum pertama pimpinan pusat IPNU adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>KH. M. Tholhah Mansoer</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ketua Umum Pertama IPNU adalah KH. M. Tholhah Mansoer yang terpilih dalam Konferensi Segilima yang diselenggarakan di Solo pada 30 April-1 Mei 1954 dengan melibatkan perwakilan dari Yogyakarta, Semarang, Solo, Jombang, dan Kediri.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tokoh-quraisy-dari-bani-naufal-yg-bersedia-menjadi-pelindung-kepu-551",
            "question": "Tokoh quraisy dari bani naufal yg bersedia menjadi pelindung kepulangan nabi muhammad saw .dari thaif ke kota mekkah adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> </p><p>Seorang tokoh Quraisy dari Bani Naufal yang</p><p>bersedia menjadi pelindung kepulangan Nabi</p><p>Muhammad Saw dari Thaif ke Makkah adalah Mu&#039;thim bin Ady</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-kapan-terjadi-perang-bani-quraizhah-258",
            "question": "3.\tKapan terjadi perang bani Quraizhah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Perang Bani Quraizhah/Tanggal dimulai</p><p><strong>6</strong><strong>2</strong><strong>6</strong><strong> </strong><strong>M</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Perang Bani Quraizhah terjadi di bulan Dzulqa&#039;dah sepanjang Februari dan Maret 627 M</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-bagaimana-cara-pemerintah-dalam-menjaga-sistem-tranporta-737",
            "question": "Sebutkan bagaimana cara pemerintah dalam menjaga sistem tranportasi darat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Memperbanyak jalan tol.</p><p>Membangun jalan di wilayah terpencil.</p><p>Membangun jalur kereta api baru.</p><p>Membangun transportasi masal di kota besar.</p><p>Membangun pelabuhan dan bandara baru.</p><p></p><p>semoga bermanfaat^.^</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Memperbanyak jalan tol.</p><p>Membangun jalan di wilayah terpencil.</p><p>Membangun jalur kereta api baru.</p><p>Membangun transportasi masal di kota besar.</p><p>Membangun pelabuhan dan bandara baru.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>MAAF KALO SALAH</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menganalisis-kedatangan-bangsa-jepang-di-indonesia-595",
            "question": "Menganalisis kedatangan bangsa jepang di indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dikutip dari Pendudukan Jepang di Indonesia (2009), Jepang pertama kali datang ke Indonesia pada tanggal 11 Januari 1942 lewat Tarakan, Kalimantan Timur. Pasukan Hindia Belanda terpukul mundur. Kemudian pada 24 Januari 1942, Balikpapan kembali jatuh ke tangan Jepang.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-kafir-qurasy-mendengar-kaum-muslimin-hijrahdan-islam-berke-973",
            "question": "Sikap kafir qurasy mendengar kaum muslimin hijrah,dan islam berkembang pesat dimadinah adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em>Sikapnya</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>tidak</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>menerima</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>keadaan</em></strong><strong><em>/</em></strong><strong><em>marah</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-kelebihan-mempunyai-suhu-badan-yang-total-663",
            "question": "Apakah kelebihan mempunyai suhu badan yang total?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak mudah sakit </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "adanya-pengajian-rutin-keagamaan-yang-dilakukan-oleh-pemimpin-cab-273",
            "question": "adanya pengajian rutin keagamaan yang dilakukan oleh pemimpin cabang Muhammadiyah merupakan salah satu misi gerakan ..... Muhammadiyah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>reformasi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>gerakan reformasi Muhammadiyah merupakan adanya pengajian rutin keagamaan yang dilakukan oleh pemimpin cabang Muhammadiyah,serta kegiatan agama lainnya yang termasuk dari cabang  kepemimpinan Muhammadiyah</p><p></p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}